const crypto = [
    {
        question: "Qu'est-ce qu'une cryptomonnaie ?",
        options: [
            "A) Une forme de monnaie numérique décentralisée",
            "B) Un type de monnaie papier",
            "C) Un programme informatique",
            "D) Une forme de monnaie centralisée",
        ],
        correctAnswer: "A",
    },

    {
        question: "Quelle est la première cryptomonnaie créée ?",
        options: [
            "A) Ethereum",
            "B) Ripple",
            "C) Litecoin",
            "D) Bitcoin",
        ],
        correctAnswer: "D",
    },

    {
        question: "Qui est le créateur de Bitcoin ?",
        options: [
            "A) Vitalik Buterin",
            "B) Satoshi Nakamoto",
            "C) Charles Hoskinson",
            "D) Elon Musk",
        ],
        correctAnswer: "B",
    },

    {
        question: "Quelle technologie sous-tend la plupart des cryptomonnaies ?",
        options: [
            "A) Intelligence Artificielle",
            "B) Blockchain",
            "C) Big Data",
            "D) Cloud Computing",
        ],
        correctAnswer: "B",
    },

    {
        question: "Quel est le principal avantage des cryptomonnaies par rapport aux monnaies traditionnelles ?",
        options: [
            "A) Elles sont soutenues par les gouvernements",
            "B) Elles permettent des transactions sans intermédiaire",
            "C) Elles sont plus faciles à falsifier",
            "D) Elles ont des taux de change fixes",
        ],
        correctAnswer: "B",
    },

    {
        question: "Quelle phrase décrit le mieux les cryptomonnaies ?",
        options: [
            "A) De l'argent détenu sur des comptes en ligne",
            "B) De l'argent qui ne peut être utilisé que pour des paiements en ligne",
            "C) De l'argent virtuel sécurisé par des codes spécialisés",
        ],
        correctAnswer: "C",
    },

    {
        question: "En Belgique, les commerçants sont obligés d’accepter les paiements en cryptomonnaie.",
        options: [
            "A) Vrai",
            "B) Faux",
        ],
        correctAnswer: "B",
    },

    {
        question: "Quelle phrase décrit le mieux la blockchain ?",
        options: [
            "A) Un registre numérique dans lequel les données sont stockées sur un réseau d'ordinateurs indépendants",
            "B) Une plateforme créée et gérée par un gouvernement pour échanger des cryptomonnaies",
            "C) Un type d'ordinateur qui crée et stocke des cryptomonnaies",
        ],
        correctAnswer: "A",
    },

    {
        question: "Le minage (ou mining en anglais), c’est :",
        options: [
            "A) Le processus informatique qui sert à valider et à sécuriser les transactions sur la blockchain",
            "B) Le fait de diminuer la résistance de la blockchain",
            "C) Le fait de se relier à des centrales électriques puissantes car la blockchain est gourmande en énergie",
            "D) Le processus d'extraction de métaux précieux pour financer le développement d'un projet de cryptomonnaie",
        ],
        correctAnswer: "A",
    },

    {
        question: "Comment le bitcoin a-t-il évolué entre le 1er janvier 2022 et le 31 décembre 2022 ?",
        options: [
            "A) Sa valeur a baissé de 15 %",
            "B) Sa valeur a diminué de moitié",
            "C) Sa valeur a baissé de 65 %",
            "D) Sa valeur a augmenté de 15 %",
        ],
        correctAnswer: "C",
    },

    {
        question: "Quelle est l'empreinte carbone d'une transaction en bitcoins ?",
        options: [
            "A) 500 grammes de CO2",
            "B) 2 kg de CO2",
            "C) 80 kg de CO2",
            "D) 400 kg de CO2",
        ],
        correctAnswer: "D",
    },

    {
        question: "Le gouvernement ne peut pas suivre les transactions des cryptomonnaies.",
        options: [
            "A) Vrai",
            "B) Faux",
        ],
        correctAnswer: "B",
    },

    {
        question: "Acheter des cryptomonnaies représente un faible risque si vous les conservez suffisamment longtemps.",
        options: [
            "A) Vrai",
            "B) Faux",
        ],
        correctAnswer: "B",
    },

    {
        question: "Quels sont les risques liés au fait d’acheter des cryptomonnaies ?",
        options: [
            "A) Leur valeur essentiellement spéculative",
            "B) La volatilité",
            "C) Les arnaques",
            "D) Tous ceux énoncés ci-dessus",
        ],
        correctAnswer: "D",
    },

    {
        question: "Si vous êtes victime d'une fraude liée aux cryptomonnaies, il n'existe pas de protection juridique ni de procédure de règlement des litiges.",
        options: [
            "A) Vrai",
            "B) Faux",
        ],
        correctAnswer: "A",
    },
];

export default crypto;